**第63届[威尼斯影展](../Page/威尼斯影展.md "wikilink")**于2006年8月30日至9月9日举行。组委会7月27日在意大利首都[罗马正式宣布了参赛片名单](../Page/罗马.md "wikilink")。开幕影片是[布萊恩·狄帕瑪](../Page/布莱恩·德·帕尔玛.md "wikilink")（[Brian
De
Palma](../Page/Brian_De_Palma.md "wikilink")）导演的《[黑色大理花懸案](../Page/黑色大理花懸案_\(電影\).md "wikilink")》（*The
Black
Dahlia*），闭幕影片是[帕沃尔·罗金导演的](../Page/帕沃尔·罗金.md "wikilink")《[孤獨之島](../Page/孤獨之島.md "wikilink")》（*Ostrov*）。

香港导演[杜琪峰的](../Page/杜琪峰.md "wikilink")《[放·逐](../Page/放·逐.md "wikilink")》、台湾导演[蔡明亮的](../Page/蔡明亮.md "wikilink")《[黑眼圈](../Page/黑眼圈.md "wikilink")》和大陆导演[贾樟柯的](../Page/贾樟柯.md "wikilink")《[三峡好人](../Page/三峡好人.md "wikilink")》（惊喜片\[1\]）都入围了竞赛单元，争夺最高奖项[金狮奖](../Page/金狮奖.md "wikilink")；[冯小刚导演的](../Page/冯小刚.md "wikilink")《[夜宴](../Page/夜宴.md "wikilink")》入选非竞赛展映单元；[陈木胜导演的](../Page/陈木胜.md "wikilink")《[宝贝计划](../Page/宝贝计划.md "wikilink")》入选午夜展映单元；[刘杰导演的](../Page/刘杰_\(导演\).md "wikilink")《[马背上的法庭](../Page/马背上的法庭.md "wikilink")》将参加地平线单元最佳影片奖的角逐，贾樟柯导演的《[东](../Page/东.md "wikilink")》则成为地平线单元最佳纪录片奖的有力竞争者。台灣導演[鄭有傑的](../Page/鄭有傑.md "wikilink")《[一年之初](../Page/一年之初.md "wikilink")》入圍威尼斯影展「國際影評人週」單元。

9月6日，美国导演[大卫·林奇被授予终身成就奖](../Page/大卫·林奇.md "wikilink")。\[2\]

結果在9月9日，蔡明亮的《黑眼圈》獲頒由未來電影協會所頒發的特別獎，劉杰以《馬背上的法庭》獲「地平線」單元最佳影片獎，賈樟柯在「地平線」單元參賽的紀錄片《東》，獲得藝術交流協會頒發OPEN2006獎，至於其所導的《三峽好人》則奪下金獅獎\[3\]，這也是賈樟柯首次在國際三大影展拿下大獎。

## 評審團

  - [凱撒琳·丹尼芙](../Page/凱撒琳·丹尼芙.md "wikilink")：演員(評審團主席)

  - [米歇爾·普拉西多](../Page/米歇爾·普拉西多.md "wikilink")：演員、導演

  - [比加斯·盧納](../Page/比加斯·盧納.md "wikilink")：導演、編劇

  - [保羅·布蘭卡](../Page/保羅·布蘭卡.md "wikilink")：電影監製

  - [卡梅倫·克羅](../Page/卡梅倫·克羅.md "wikilink")：導演、編劇

  - [Chulpan Khamatova](../Page/Chulpan_Khamatova.md "wikilink")：演員

  - [朴贊郁](../Page/朴贊郁.md "wikilink")：導演、編劇

## 官方單元

### 正式競賽單元

以下電影參與角逐[金獅獎](../Page/金獅獎.md "wikilink")：

<table style="width:94%;">
<colgroup>
<col style="width: 27%" />
<col style="width: 22%" />
<col style="width: 18%" />
<col style="width: 27%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>片名</p></th>
<th><p>原文片名</p></th>
<th><p>導演</p></th>
<th><p>製作國</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Fallen</em></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/三峽好人.md" title="wikilink">三峽好人</a>》</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/賈樟柯.md" title="wikilink">賈樟柯</a></p></td>
<td><p>、</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/真愛永恆.md" title="wikilink">真愛永恆</a>》</p></td>
<td><p><em>The Fountain</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/戴倫·艾洛諾夫斯基.md" title="wikilink">戴倫·艾洛諾夫斯基</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/消逝的星星.md" title="wikilink">消逝的星星</a>》</p></td>
<td><p><em>La stella che non c'è</em></p></td>
<td></td>
<td><p>、、、</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/銀色殺機.md" title="wikilink">銀色殺機</a>》</p></td>
<td><p><em>Hollywoodland</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/艾倫·寇特.md" title="wikilink">艾倫·寇特</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Nuovomondo</em></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/人類之子.md" title="wikilink">人類之子</a>》</p></td>
<td><p><em>Children of Men</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/艾方索·柯朗.md" title="wikilink">艾方索·柯朗</a></p></td>
<td><p>、</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Daratt</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/麥哈梅·沙雷·赫魯.md" title="wikilink">麥哈梅·沙雷·赫魯</a></p></td>
<td><p>、、、</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/黑色大理花懸案_(電影).md" title="wikilink">黑色大理花懸案</a>》</p></td>
<td><p><em>The Black Dahlia</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/布萊恩·狄帕瑪.md" title="wikilink">布萊恩·狄帕瑪</a></p></td>
<td><p>、</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Bobby</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/艾米利奧·艾斯特維茲.md" title="wikilink">艾米利奧·艾斯特維茲</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>L'intouchable</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/班諾·賈克.md" title="wikilink">班諾·賈克</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/盜夢偵探.md" title="wikilink">盜夢偵探</a>》</p></td>
<td><p><em>パプリ</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/今敏.md" title="wikilink">今敏</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Nue Propriété</em></p></td>
<td></td>
<td><p>、、</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/蟲師.md" title="wikilink">蟲師</a>》</p></td>
<td><p><em>蟲師</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/大友克洋.md" title="wikilink">大友克洋</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Quei loro incontri</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/史特勞普-蕙葉.md" title="wikilink">尚-馬利·史特勞普</a><br />
<a href="../Page/史特勞普-蕙葉.md" title="wikilink">丹尼勒·蕙葉</a></p></td>
<td><p>、</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Cœurs</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/亞倫·雷奈.md" title="wikilink">亞倫·雷奈</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/放·逐.md" title="wikilink">放·逐</a>》</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/杜琪峯.md" title="wikilink">杜琪峯</a></p></td>
<td><p>、</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/黑眼圈_(電影).md" title="wikilink">黑眼圈</a>》</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蔡明亮.md" title="wikilink">蔡明亮</a></p></td>
<td><p>、、、</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/黑色名冊.md" title="wikilink">黑書</a>》</p></td>
<td><p><em>Zwartboek</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/保罗·费尔胡芬.md" title="wikilink">保羅·范赫文</a></p></td>
<td><p>、、</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Эйфория</em></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>แสงศตวรรษ</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿比查邦·魏拉希沙可.md" title="wikilink">阿比查邦·韋拉斯塔古</a></p></td>
<td><p>、</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/英女皇_(電影).md" title="wikilink">黛妃與女皇</a>》</p></td>
<td><p><em>The Queen</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/史蒂芬·佛瑞爾斯.md" title="wikilink">史蒂芬·佛瑞爾斯</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 得獎名單

### 正式競賽單元

  - [金獅獎](../Page/金獅獎.md "wikilink")：《[三峽好人](../Page/三峽好人.md "wikilink")》
    - [賈樟柯](../Page/賈樟柯.md "wikilink")
  - [最佳導演銀獅獎](../Page/銀獅獎_\(電影\).md "wikilink")：[亞倫·雷奈](../Page/亞倫·雷奈.md "wikilink")
    - 《》
  - [評審團特別獎](../Page/威尼斯影展評審團特別獎.md "wikilink")：《》 -
    [麥哈梅·沙雷·赫魯](../Page/麥哈梅·沙雷·赫魯.md "wikilink")
  - [最佳男演員獎](../Page/威尼斯影展最佳男演員獎.md "wikilink")：[班·艾佛列克](../Page/班·艾佛列克.md "wikilink")
    - 《[銀色殺機](../Page/銀色殺機.md "wikilink")》
  - [最佳女演員獎](../Page/威尼斯影展最佳女演員獎.md "wikilink")：[海倫·米蘭](../Page/海倫·米蘭.md "wikilink")
    - 《[黛妃與女皇](../Page/英女皇_\(電影\).md "wikilink")》
  - [金奧薩拉最佳劇本獎](../Page/威尼斯影展最佳劇本獎.md "wikilink")：[彼得·摩根](../Page/彼得·摩根.md "wikilink")
    - 《[黛妃與女皇](../Page/英女皇_\(電影\).md "wikilink")》
  - 金奧薩拉最佳技術貢獻獎：[艾曼紐爾·盧貝茲基](../Page/艾曼紐爾·盧貝茲基.md "wikilink") (攝影) -
    《[人類之子](../Page/人類之子.md "wikilink")》
  - [最佳新演員獎](../Page/馬切洛·馬斯楚安尼獎.md "wikilink")： - 《》
  - 特別獅獎：[尚-馬利·史特勞普](../Page/史特勞普-蕙葉.md "wikilink")、[丹尼勒·蕙葉](../Page/史特勞普-蕙葉.md "wikilink")(表彰他們對於電影語言的創新)

### 會外獎項

  - [費比西國際影評人獎](../Page/國際影評人協會.md "wikilink")：《[黛妃與女皇](../Page/英女皇_\(電影\).md "wikilink")》
    - [史蒂芬·佛瑞爾斯](../Page/史蒂芬·佛瑞爾斯.md "wikilink")

## 参考資料

## 外部連結

  -
[分類:威尼斯電影節](../Page/分類:威尼斯電影節.md "wikilink")
[分類:2006年義大利](../Page/分類:2006年義大利.md "wikilink")

[\*](../Category/2006年電影.md "wikilink")

1.  丁莹，[角逐金狮奖
    贾樟柯《三峡好人》入围竞赛单元](http://news.xinhuanet.com/ent/2006-09/07/content_5059257.htm)，新华网
2.  [威尼斯电影节大卫·林奇获终身成就奖](http://news.xinhuanet.com/ent/2006-09/08/content_5063748.htm)
3.  [影片《三峡好人》获威尼斯金狮奖](http://news.bbc.co.uk/chinese/simp/hi/newsid_5330000/newsid_5331600/5331620.stm)